\begin{myenumerate}
\item Mathilde place 250~\si{\EuRo} sur un compte
  le 1\ier\ janvier 2001 au taux d'intérêt annuel de 3,5\%. Ainsi, au
  bout d'un an, elle recevra 3,5\% de la somme qu'elle vient de
  placer.
\begin{enumerate}
\item Combien touchera-t-elle au 1\ier\ janvier 2002 ?
\item Quelle somme totale aura Mathilde sur son compte à cette date ?
\item Quelle somme aura-t-elle au 1\ier\ janvier 2003 ?
\item De quel pourcentage de la somme de départ, celle-ci a-t-elle
  augmentée entre le 1\ier\ janvier 2001 et le 1\ier\ janvier 2003 ?
\end{enumerate}
\item Stéphane place 380~\si{\EuRo} sur un compte au 1\ier\
  janvier 2001. Il sait qu'au 1\ier\ janvier 2002, il lui rapportera
  14,82~\si{\EuRo} de plus. Exprimer par un pourcentage le taux
  d'intérêt annuel de ce placement.
\item Aline a placé 450~\si{\EuRo} sur un compte au 1\ier\
  janvier 2000. Au 1\ier\ janvier 2001, elle avait
  476,10~\si{\EuRo} sur ce compte. Exprimer par un pourcentage
  le taux d'intérêt annuel de ce placement.
\end{myenumerate}